陸東：未來兩年樓價跌五成

昨晚陸東以五點論述樓價下跌原因。首先，根據差餉物業估價署數據，以五百多呎單位為例，現時市民供款比例創2003年後新高，「雖然1997年達140％（供款比例），但利息正常，現在是極之不正常」，樓價已拋離家庭收入。

其次，面對美國十年期國債孳息率創近兩年新高，他認為政府及中央有能力影響短期利息走勢，卻無法控制長期息率：「美元絕對有好大影響力，現在息口接近零，未來只有升。」他稱未來兩年香港的資金流走機會很大，加上銀行利潤極度微薄，估計香港會早於美國加息。

失業率將上揚

另本港現時有390萬勞動人口，陸東表示，三大經濟支柱包括金融、貿易及零售業已逐漸步入「黃昏」，失業率將上升。貿發局資料顯示，2012年港人消費總值佔整體一半，其餘為遊客，當中75％是內地人，他指現時內地人人均消費額已下滑，2012年是負2％：「香港不再是購物天堂，內地人現時會選擇直接到巴黎買名牌。」

陸東續指，本港90年至03年每年住宅單位供應2.7萬個，04年至今年僅1.3萬個；現時發展商已加快賣樓，甚至創14年新高，單位供應將有增無減。

最後陸東引數據稱，85至97年港人居住面積為64.5至89.1平方米；00至11年維持在93.7至97.7平方米，「樓價不斷升，但入息不升，市民無法住得好。」

「梁振英上台後稱房屋是重中之重，但上台後卻做盡一切令人無法上車的事。」陸東解釋，沒有一個國家或城市，完全只因外來資金令樓價升，認為內地投資者在高峰期僅佔整體市場的12％，絕非決定性因素。他認為政府為挽救弱勢表現，絕對不會撤招；辣招遏市後，增加交易成本，樓市成交量驟減，增加樓市下跌風險。

梁振英話樓唔係抄，嚇暈左訓左8 年，請問依家香港樓幾錢尺？

日期：2013年9月18日

你仲未計以前既樓大部分兩房以上單位
依家好多是開放式和一房單位。
只夠供應當時1/4人數入住。

仲有人識陸東

個個strong hold已經好難趺, 其實香港好多地區樓價2019年到而家已經橫行左2年, 到而家多返少少賣盤, 其實認真睇, 都係海鮮價, 得平過市價有貴過市價, 不過我諗趺2成已經好多人9衝, 新年前個排, 好多劈5-10%既盤已經走哂

2018有跌過的，又中

呢條友依家仲有冇出嚟講嘢？ 以前見i money雜誌搵佢做封面嘅頻率高到痴左線

到2021年，淡友依然係講緊呢D point

哈 專家 笑死唔笑死

林太 ：「 你哋呢d專家食...

跌左幾多？

有20%左右

上i money一面專家樣

佢有咩係準？

2013 年

沈大師：樓價恐跌五成 (2011年8月)

2011-8-18 09:28 AM

他表示，樓價仍未大跌，只是「市場氣氛造出來」，「你睇最近啲樓價，都係高位吊吓吊吓」，用「表面強，內裏乾」來形容樓市最貼切不過。現時香港經濟以至樓價，最大的隱憂就是內地收緊銀根，以及美國這個計時炸彈，若歐美債務危機爆發，後果難以想像，「如果美國爆煲，到時樓價一定直插」，這個情況有可能明年出現，樓價跌四至五成都不出奇，跌幅會大過 08年金融海嘯。

當年二百幾萬有間市區兩房，仲要人跌5成

邊位？

股市都算撚數，樓淡友害死唔少人大把人13年因為689 賣左樓租緊

蚊型基金佬 最後清埋盤

以樓淡今時今日的標準來講
都算多了

畢竟跌10%已經要綁好安全帶

有份量嘅人咁講就有認受性，咁近幾年入咗市（佢哋叫上咗車）就食咗驚風散，如果跌5成，咁就又嚟負資產，變成大災難

咁13年咁講又如何

2年都好快會有答案，坐定定睇吓就係

咁多年， 最可信的人應該係貪曾

編文係13年出 2年後左好耐啦 仲睇唔夠?

個時買，而家升成倍

連登仔幾時都睇樓價2年跌5成架啦.

難得陸生可以寫一篇永久合用嘅文章.

你唔係登仔，估計你已上車，陸東用自已知名道押落去，相信背後有一定嘅數據，二年內就知道，我無陸生咁淡，回調也是合理嘅

樓嘅話, 16年上車, 19年第二層. 未計幾個車位.

陸東係邊位? 佢睇hsi 睇36000點喎, 十年前. 而且又唔係買開樓嘅.

我唔覺得要聽佢講, 樓要聽就聽汪生.

陸生編文話兩年後樓爆係13年寫 你老花就出聲

binC post

AA：升1000跌50

佢真係智撚障架，平時中意扮老坑指點肛山 原來三十幾歲

我以為佢老人痴呆

我話未來2年樓價跌5成至5成內上落

我也是專家

佢呢啲係正宗連登仔喎. 永遠都係n+2. 一世都係兩年後跌5成, 永遠買樓睇多兩年. 邊係痴呆呀?

13年信左佢賣樓或本有買得起驚左冇買到既就真係冚家剷

梁振英上台後稱房屋是重中之重，但上台後卻做盡一切令人無法上車的事。

專家食屎

香港買樓
參與國家大灣區置業
又贏

見大把人驚689 賣自住租同屋苑細單位賣自住賺到嘅錢已經俾哂租

失業率關咩事
香港冇屋住係啲人拎嚟炒咋嘛

仲有林太

升400%
跌番50%回調好正常

落錯車如離開了幸福的高速路......

繼續吹

LM

自稱老年連登仔

喺時候配新老花鏡